點解硬膠比太陽曬得耐會變到卜卜脆？

點解硬膠比太陽曬得耐會變到卜卜脆

因為不含超膠

因為樓主卜卜脆

其實我認真問

化學嘢九成唔記得咗喺度極之簡單咁講：
塑膠係由一條條好長嘅份子鏈組成
而呢啲份子鏈嘅原子要靠chemical bonds連結
陽光中嘅紫外線打中氧氣份子會產生游離基，呢啲游離基能量高到足以打斷塑膠原子之間嘅chemical bond
久而久之啲連結斷哂，份子一受力就好易斷裂，即係所謂嘅變脆

即係無辦法解決?

俾佢見光就一定會變脆，只係遲同早嘅分別

coating